中大法律國安法關注組: 論《言論自由，集會自由與褻瀆罪》胡雅文，你究竟知唔知你做緊咩？

集會自由作為言論自由之體現，歸根究底就是 the right to conscience or the freedom to thought, so to speak。所謂真理在胸筆在手，即每個人必先擁有思想的自由，才能把批評政權的話宣之於口。集會自由就是集體表達言論自由。

今日（4 月 16 日），法官胡雅文指 831 雖然是一宗和平的示威，但遊行主題是「為罪人祈禱」。她的指控是甚麼？

「群眾一度途經警察總部；惟警總不是教堂，按照遊行主題，即是暗諷警察是罪人，屬挑釁之舉。」

貌似是限制集會自由。但當諷刺成為證據，先不說胡雅文自己用咗幾多司法認知（腦補），她的指控直指言論自由的核心。暗諷自動升級為挑釁，挑釁便是暴力。簡而言之表達不滿本身，無論何種方式就是挑戰政權。

這一年來多少法官每天把挑戰警權就是挑戰法治掛在嘴邊，讓人不禁聯想起神權國家的褻瀆罪 (blasphemy)。這條罪行可以極重，有些國家甚至以死刑為懲罰。

用巴基斯坦為例。

Uttering of any word or making any sound or making any gesture or placing of any object in the sight with the deliberate intention of wounding the religious feelings of any person.

呢個可以坐一年。

Use of derogatory remarks, spoken, written, directly or indirectly, etc. defiles the name of Muhammad or other Prophet(s) 1986

呢個必須死刑。

即係話只要發出聲音傷害宗教嘅神聖已經可以坐一年。其實呢啲犯罪行為根本就任人揣測，但最緊要傷害到神靈。同今日法官講一個人鬧警察幾句就已經可以侮辱警察、傷害警察感情、傷害法治，值得重判其實分別唔大。法官漸漸將政府和警隊提升到不可侵犯的地位。今日可以用暗諷作為入罪理由，他日可以用眼神嘴臉。就好似維吾爾人喊，或者笑，或者表露真感情要受懲罰一樣。

胡雅文，你究竟知唔知你做緊咩？

港共劊子手

納粹時代班法官

歷史係比勝利者講既
大家都係買大細

佢好明顯唔知

大律師公會死左未
依d野唔係你地講既咩
話自己為左香港飛過黎既人權律師呢

仲係個死八婆

講還講，唔好貼相

打完bino又餓

喺度開台

咁遲

up

食飯

呢個判詞

做咩

咁遲食

懶

油

食都懶，去做太空人啦你

【學者風骨】港大法律教授 國安法陰霾下堅持 教學生 自決與反抗權，並向五毛下戰書

攞伊斯蘭教做例子
香港有國教咩？

點解係太空人

以前上太空d食品係d即食嘅膏狀野同方塊狀食品，非常方便，不過

……由獸醫負責開發

第一頁就擺車頭相

係咪洗緊眼

貼bam圖點解重未有人刪post

有興趣

而家真空包裝翻叮啦

唔想叮

面對On9點可以用正常認知去睇件事

無藥可救

飲水

叮都懶

呢件豬西

睇住個故好驚驚

胡肥閪呢條撚樣食撚屎啦

回不去了

點解覺得佢唔知？可惡、可恨在佢知都會繼續咁做

你走唔甩嘅

push

算啦，無權無勢，做得D咩，更何況極權港共唔會理你

唔指望佢哋做到嘢
但佢哋講過既野根本就冇用
大律師

而家啲官同大陸果啲差唔多

大隻隻

人地緊係知自己做緊乜 官路亨通

講還講 嚇死人咩 咁大張肥西

612射個冇任何衝擊既示威者眼，616梁生死左，狗女即話yeah，可唔可以調環頭執魚，單係開波2個禮拜已經咁，跟住你死話示威者對狗既情緒係挑釁，忘記唔到架，今日冇辦法要你找數唔代表你就係正義

咁又唔好咁講，大陸官判政治案已經講到明係為黨服務
香港仲要扮係rule of law ，但明明就係 rule by Xi, 咁樣仲令人嘔心

包呀

bat 呀

其實係

唔理，總之唔啱睇唔啱聽就係罪

咕

包

真係相由心生……

人地識奶共就可以
洗乜識野

飲水 坐直

新聞Bot巴

唉……咕

極bot

Push

R兄

包包

佢地講野個陣仲算和平時代，港共仲算做下戲，留D面。
而家港共就好似強姦犯撕破面咁，你叫佢慢慢嚟再戴套，邊會聽呀。你出聲，死得仲快，佢梗加爽

你都要

近來好嗎？

飲緊……你呢

戴住個假髮，但係根本無人權概念，只懂為政權服務

飲咗

推

好大幅圖

星

包 有冇食嘢

食咗乳酪

好健康

夜麻麻被幅圖嚇到反胃

唔知食咩好

蕎麥麵

你先

ok啦，忙D咁